樓市大踢爆 通街減價盤 點解樓價指數仲創新高

【CCL・香港樓市】中原城市領先指數（CCL）再創下歷史新高，港樓價愈升愈有。上週五（5月31日）公布的CCL顯示，本月20日至26日錄得189.42點，突破去年8月的188.44點，再創歷新新高。惟市場上仍屢現劈價盤的蹤跡。樓市創新高，又有現劈盤湧現，形成如此矛盾的情況，成因主要有三。

第一，CCL的數據與即時市況存在時差。指數按週公布，以臨時合約成交價數據編制。而一般在簽署臨時買賣合約至正式買賣合約之間，有約14日的「緩衝期」。換言之，CCL雖名為領先指數，實際操作上仍有一定的滯後期。

近日粉嶺居屋旭埔苑一低層戶以480萬元售出，較叫價大減45萬元，以市面實用面積同為546平方呎的單位估計，較市價低約40萬元。又如上月中青華苑一個三房居屋單位，實用554平方呎，劈價32萬元至588萬元沽出，跌穿600萬元。

不過上述劈價盤並不會用以計算CCL，這就說到第二個原因—它們並非「被選中的細路」。當中有兩個可能性，一是該宗交易並非由中原代理；二是該盤不合符納入CCL成份屋苑或單位的準則。

按中原訂下四大選取準則，分別是要有較高的成交總值、有較高的成交宗數、至少已在12個月前入伙以及在所屬地區具代表性。另有一些大型屋苑如愉景灣、日出康城、錦繡花園等亦不屬CCL的成份屋苑，故CCL未必可反映完整市況。

第三，一般統計準則均會剔除極端例子，避免異常偏差，確保準確度。因此即使該劈價盤屬CCL成份屋苑，若是個別異常成交，亦會被撇除。從中美兩國目前態度，貿易戰短期內難達成共識，樓價或再出現像去年般的調整，料有關影響最快於6月中至尾的指數上反映。

終於跌啦，燈咗咁耐

樓主係咪等左好耐?

等左幾耐姐 上年先跌足大半年 咁快唔記得？

一齊打J

老實講，上年跌半年，今年又升返半年，咪又打和，可以點？ 都係無樓買

好記得，跌左大半年，三個幾月升返有突

我就唔知樓主等左幾耐
我剩係知好多人等左你依個無撚廢俠切柒好耐啦

其實仲有好多4-6百萬盤就

撚狗俠邊有 J 打？唔係切左咩

開估啦
經濟數據呢期差
切柒俠個行係咪反而好景左好撚多

係，ccl比97年升得9成，
政府樓價指數已升一倍
擺明中原呃人

個業主叫高d再減番比你就叫跌市

總之我層樓仲賺緊啦，無問題喎

lm

跌果啲啲 緊係唔計啦

跌架啦，支持租樓
租樓日日賺